Graphic designer想轉做UI designer應該由邊到學起？

做緊in-house graphic design
自己一直都有啲心思思想做ui design
加上最近有個機會可以做responsive website ui
不過需要做埋部份ux野
自覺對於ux需要既邏輯性思考唔係好夠
不過見有機會咁咪試下
但發覺自己連做ui點開波做都唔識
上網google見好似有好多方法
由畫wireframe, prototype咁開始
Software就用sketch
不過因為真係第一次接觸ui design唔知個正確workflow係點？
連畫個wireframe都唔知應該點開始
我知自己好撚癈
求有經驗巴絲指教

其實見出面市場趨勢都對ui/ux有需求
一直都想話take返啲ui相關course
繼而轉做ui designer(因為人工至少好過淨係識graphic )
但香港又唔多呢類既course, 一係就係得啲19私人學院開既19 course，台灣線上都有啲但係教software既多, 除左software既技術我想學返啲深入少少既野

有冇做開呢行既巴絲可以比下意見指教指教下
轉行短期黎講都唔會架啦
都想試下做ui/ux先
因為除左設計我真係乜撚都唔識

Why?

巴打做緊ui design?

男朋友爭我廿幾萬，欠緊二萬幾卡數，但仲想買限量版PS4

認真開post求指教架

上網應該好多tutor 洗咩報course學

利申:唔識ui ux design

睇返persona, list user problem, 對比user flow, 做wireframe, usability testing, 最後visual design

唔想打沉你
Design黎講Graphic基本上什麼都不是
冇錯做Design人會明白你地的確係學左好多Graphic上嘅野
但係老闆眼中一個做Inte做出黎嘅Graphic同你做出黎嘅分別唔大
所以基本上所有Design人都可以同你爭飯食
而UI近年需求真係大
如果你真係轉行.係一個好嘅決定
但你要真係有耐性同恆心.真係要學到可以完全Handle為止
心態上係你依家係小學畢業.要讀埋中學學多D野.中學畢業係目標
而唔係你已經讀完文科.去讀下理科個心態
因為Graphic真係所有Design嘅入門

多謝師兄賜教
希望自己摸索到啦

多謝師兄嘅見解
事實永遠是殘酷

我都明呢個世代做graphic真係人人都可以取代到你
所以都好頭痕仲可以向邊方面嘅設計發展
唔通真係要轉行
因為有感自學ui都冇係公司實戰中學得更多
有諗過自學之餘同時間apply啲junior ui/ux designer由低做起咁邊做邊學(前題係有公司肯咁樣比你學)
本身都做左5年純graphic，人工同junior都叫有啲距離嘅，要咁轉都要犧牲少少，但如果長遠黎講係值得我都唔介意
其實而家做都而家呢間公司個人工都應該頂到盡
如果可以放手一博唔知咁做會唔會好on9? 定係橫掂都係由低學起不如轉行？

你做得設計.當初唔多唔少都有D對設計嘅熱誠
如果你仲有HEART.就唔好轉行住
我自己都仲係好鐘意設計

其實都唔知仲係咪叫有熱誠
做到自己想做而滿意嘅作品時真係好開心好有成功感，不過唔多呢啲機會
佔大多數都係做緊老闆隻手
你想點做都冇得話事
上司老闆要嘅野完全同你想做嘅野係兩回事
啲熱誠都被整熄左一半以上

師兄做咩返計？

係 唔好轉

點解？

唔該哂師兄

個人冇乜邏輯就唔好轉喇
乜uiux都唔識 做出嚟咪要人執屎

Ux而家好多商業機構都請
人工好graphic好多
想人工高d好難淨係做graphic整靚個介面
Ux嗰d野比人感覺有價值d

唔好轉
謝謝

除左app同web design， css html5最好都識，最好識埋 印刷 攝影 3D，成間公司 好可能得你一個人做

識ui ux 仲要識埋css js個啲先得
淨係識ui